\documentclass[letterpaper,10pt]{article}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newlength{\outerbordwidth}
\pagestyle{empty}
\raggedbottom
\raggedright
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage{framed}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{changepage}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
    pdftitle={Overleaf Example},
    pdfpagemode=FullScreen,
    }


%-----------------------------------------------------------
%Edit these values as you see fit

\setlength{\outerbordwidth}{3pt}  % Width of border outside of title bars
\definecolor{shadecolor}{gray}{0.75}  % Outer background color of title bars (0 = black, 1 = white)
\definecolor{shadecolorB}{gray}{0.93}  % Inner background color of title bars


%-----------------------------------------------------------
%Margin setup

\setlength{\evensidemargin}{-0.25in}
\setlength{\headheight}{0in}
\setlength{\headsep}{0in}
\setlength{\oddsidemargin}{-0.25in}
\setlength{\paperheight}{11in}
\setlength{\paperwidth}{8.5in}
\setlength{\tabcolsep}{0in}
\setlength{\textheight}{9.5in}
\setlength{\textwidth}{7in}
\setlength{\topmargin}{-0.3in}
\setlength{\topskip}{0in}
\setlength{\voffset}{0.1in}
\usepackage{ragged2e}

%-----------------------------------------------------------
%Custom commands
\newcommand{\resitem}[1]{\item #1 \vspace{-2pt}}
\newcommand{\resheading}[1]{\vspace{8pt}
  \parbox{\textwidth}{\setlength{\FrameSep}{\outerbordwidth}
    \begin{shaded}
\setlength{\fboxsep}{0pt}\framebox[\textwidth][l]{\setlength{\fboxsep}{4pt}\fcolorbox{shadecolorB}{shadecolorB}{\textbf{\sffamily{\mbox{~}\makebox[6.762in][l]{\large #1} \vphantom{p\^{E}}}}}}
    \end{shaded}
  }\vspace{-5pt}
}
\newcommand{\ressubheading}[4]{
\begin{tabular*}{6.5in}{l@{\cftdotfill{\cftsecdotsep}\extracolsep{\fill}}r}
\textbf{#1} & #2 \\
\textit{#3} & \textit{#4} \\
\end{tabular*}\vspace{-6pt}}
%-----------------------------------------------------------


\begin{document}

\begin{tabular*}{7in}{l@{\extracolsep{\fill}}r}



\textbf{\large Martín Armas Llosa} & \textbf{Febrero, 2026} & Ingeniero Comercial, mención Economía & marmas@fen.uchile.cl & Santiago, Chile & $+$56 9 8138 7419 &  \href{https://www.linkedin.com/in/mart%C3%ADn-armas-7a677b190/}{LinkedIn}  &\\

\end{tabular*}
\\

\begin{center}
    \textbf{\large Descripción}
    \vspace{0.1cm}

    \hline

\end{center}

\justify

    \noindent Ingeniero Comercial con mención Economía de la Universidad de Chile, con experiencia en evaluación de proyectos, análisis de fondos de inversión privados y análisis de datos (tanto a nivel institucional como a nivel macroeconómico). Interesado en los mercados de capitales, activos alternativos, desarrollo corporativo y en I+D+i. Profesional proactivo, detallista y analítico, con sólida base en lenguajes de programación y  softwares estadísticos.

           

    
\vspace*{0.3cm}
\begin{center}
\textbf{\large Educación}
\vspace{0.1cm}
\hline
\end{center}

\begin{itemize}
\normalsize

\item \ressubheading{Facultad de Economía y Negocios, Universidad de Chile}{Santiago, Chile}{Ingeniería Comercial, Mención Economía}{2019 - 2024}

\vspace*{0.3cm}

\item \ressubheading{KEDGE Business School}{Marsella, Francia}{Exchange Program. Master in Management, Major International Business}{ago. 2022 - dic. 2022}

\end{itemize}

\vspace{0.1mm}

\begin{center}
\textbf{\large Experiencia Laboral}
\vspace{0.1cm}
\hline
\end{center}
\begin{itemize}

\item \ressubheading{Agente de Innovación}{Santiago, Chile}{Hub APTA}{jun. 2024 - ene. 2026}
\vspace{0.1cm}
\begin{adjustwidth}{-0.25cm}{2cm}
{\small
\begin{itemize}
\resitem[--]{Responsable de la reportería institucional del Hub ante la Agencia Nacional de Investigación y Desarrollo (ANID), lo que implica la recopilación y análisis de datos del portafolio tecnológico y organización de la documentación a nivel institucional.}
\resitem[--]{Evaluación de startups y proyectos de investigación, con foco en su viabilidad financiera y técnica, competencia, modelo de negocios y potencial de escalamiento. Experiencia en revisión y priorización de postulaciones, interacción con startups e investigadores, y coordinación del proceso completo de selección.}
\resitem[--]{Responsable de la gestión, calidad y automatización de bases de datos del Hub, asegurando la integridad de la información y la automatización de procesos.}
\end{itemize}
}
\end{adjustwidth}


\item \ressubheading{Practicante Activos Alternativos}{Santiago, Chile}{MFO Advisors}{ago. 2023 - ene. 2024}
\vspace{0.1cm}
\begin{adjustwidth}{-0.25cm}{2cm}
{\small
\begin{itemize}
\resitem[--]{Análisis y presentación de fondos de inversión de private equity, private debt y real estate, con enfoque en la  rentabilidad histórica, \textit{allocation}, riesgo y \textit{track record} del manager.}
\resitem[--]{Análisis del desempeño de los fondos de inversión de la cartera, según rentabilidad, tipo de activos que posee y contexto macroeconómico.}
\resitem[--]{Seguimiento de la cartera a través de reportes periódicos sobre el estado de fondos de inversión.}
\end{itemize}
}
\end{adjustwidth}


\item \ressubheading{Practicante}{Santiago, Chile}{Hub APTA}{mar. 2022 - jun. 2022}
\vspace{0.1cm}
\begin{adjustwidth}{-0.25cm}{2cm}
{\small
\begin{itemize}
\resitem[--]{Apoyo transversal en programas APTA Builder y Fill The Gap.}
\end{itemize}
}
\end{adjustwidth}


\item \ressubheading{Ayudante de Cátedra}{Santiago, Chile}{Facultad de Economía y Negocios, Universidad de Chile}{jul. 2021 - dic. 2021}
\vspace{0.1cm}
\begin{adjustwidth}{-0.25cm}{2cm}
{\small
\begin{itemize}
\resitem[--]{Realización de ayudantías y corrección del curso Métodos Matemáticos II (cálculo y álgebra).}
\end{itemize}
}
\end{adjustwidth}


\end{itemize}

\vspace{0.1mm}

\begin{center}
\textbf{\large Habilidades y Certificaciones}
\vspace{0.1cm}
\hline
\end{center}


\begin{itemize}

\item \textbf{Idiomas:} Inglés avanzado.

 \item \textbf{Programas Computacionales:} Excel avanzado; \LaTeX \ avanzado; Stata avanzado; R intermedio; Python intermedio.

 \item \textbf{Plataformas de Propiedad Intelectal e I$+$D:} Patsnap; ktMINE.

 \item \textbf{Certificado de Technology Manager Academy:} Fundamentos de Gestión Tecnológica, Nivel 1 (2024) y Nivel 2 (2025). Red de Gestores Tecnológicos de Chile. Becado por Hub APTA.

 \item \textbf{Certificado de AUTM:} On-Demand AUTM Essentials of Academic Technology (2025). AUTM. Becado por AUTM a través del concurso ``Resume Sweepstakes''.

 \end{itemize}

\end{document}